不要工作，去新北市！裸辭離開香港一個月！

「如果你地想話加下面啲員工既人工，我覺得要加埋佢地工作量囉！唔係就唔好加喇」
嘩屌你咩，人生第一份工第一次同老細一齊開公司大會，聽到呀二老闆依句野真係眼都突撚埋

我fg之後懶懶閒咁做住freelance同part time咁hea咗半年去咗幾次旅行

然後誤打誤撞咁返咗第一份full time工
每日朝九晚五咁返工，覺得好似拎自己條命嚟磨咁，一收工出去食個飯，十點零返到屋企沖埋涼，㩒陣電話好訓喇，但根本幾早訓都係唔夠訓，久而久之個人就好似行屍走肉咁

除咗老細闔家都弱智之外（係呀公司係一家人話事嫁我遲下再講下有幾精彩），公司上下都充斥住廢老文化。原來大時大節唔止係send長輩圖，仲會成首賀年歌既mv send上公司群組，一呼百應十分精彩，到底邊個會咁有心save條財神到落電話度？
我真係唔撚知，我淨係成班呀叔係度浪費地球資源

做咗差唔多半年，我發覺根本唔應該係咁嫁！
我成日同fd講：「我唔自己想要咩，但我至少知自己唔想要啲咩」，
直到有日放咗工走緊，老細打嚟鬧我做錯野，但其實真係好小事，到頭來我根本冇錯
點之我行到去公司樓下巴士站同老細撞到正一正，結果我比佢企喺條街大屌咗十分鐘巴士站啲人望住喺度食花生
之後成程地鐵我啲眼淚都喺度浪下浪下，於是辭職既念頭就正式出現。
然後又隔咗兩日我左諗右諗，不如近近地去台北打工換宿吖，點知宿都未搵，我有個朋友聽到話我想去台北生活返一個月，已經話咁啱有另一個朋友咁啱係住喺台北（入面既新北 ），咁啱要去旅行搵緊人照顧屋企啲貓，於是我就搵到地方住了，孝感動天呀

當晚凌晨，我就買咗一個月後既台北來回機票，打埋辭職信（其實係上網copy），第二朝返到公司再用公司printer print出嚟比hr
大老闆一早開會嗰時就問我：「呀聽講你話想唔做喇喎，點解既 」
晨早流流我都未訓醒，我結果冇用腦就答咗：「冇呀我唔想做咪唔做囉〜 」
gg，其他同事加埋老細闔家一齊靜撚咗望住我，我唯有尻笑到完場

留名

直接答佢
係佢問題

Live

1.窮撚學人去食杜汶澤喺電視節目講過話最好食既牛排餐廳

之前返嗰份工得閒既時候真係可以好得閒，平時基本上幾個老細唔煩尻住我既時候，我係可以瘋狂上網搵野睇的。嚟之前我完全冇plan過任何野（因為懶），之前都嚟過幾次，中南北都齊晒。
見過兩日有朋友咁啱會過嚟睇show，我突然間就諗起嗰時返工睇viutv套走佬去台灣，杜生喺入面介紹完間野我都真係幾想試，上網check過都有少少貴，於是就硬夾咗個朋友一齊去了

為咗穩陣起見都係打過電話去訂位先
一打過去已經話嗰晚full晒冇得walk in，於是唯有book第二日啦
一入到餐廳話佢知有訂位，對返名就帶我地埋位，而餐廳隔局就一般啦，加上因為有個牛排餐係可以配沙律bar既，所以現場環境睇上去都幾似一間三星級酒店buffet

打開menu，我一心嚟食傳說中既熟成牛排嫁嘛，仲食咩套餐吖屌

menu最後嗰頁先係熟成牛排，千其唔好叫錯

上網睇話叫廿幾安士都夠兩個人食，所以我地揀咗24oz rib-eye，三成熟，再另加55天熟成天數，侍應話會更加濃味喎。咁另外都叫咗個煙三文魚沙律同有汽水既，唔會淨係叫塊扒咁肉酸，雖然我失業我窮

牛排上菜既時候侍應會問你要咩汁，有三種，話要晒就ok了，同埋隻碟係熱既用嚟保持溫度
講返塊排先，一嚟已經聞到好香，而且翻開係見到煎得好平均，好pink好粉嫩

嘩屌啲油脂痴撚咗線

我之前未食過熟成牛肉，比起和牛既入口即溶，佢係齒頰留香既
第一啖食落覺得普通，但愈食愈好食，口腔好似被一層好薄好薄既油脂膜覆蓋住，然後牛肉既香氣就留喺口蕩漾，久久不散

最後盛惠台幣5412

嗰時唔夠膽
我last day前嗰兩個星期佢請到人，仲諗住唔比代通知金迫我早走，日日喺度單單打打我

我都有睇杜文澤呢集 睇完堅係好想試！

開名啦，閪到咁

老細好似同某個奶共既議員好熟，聽講準備搞上市

牛啱唔啱啊？
啱啊啱啊！最鍾意食牛啊！

平時睇佢煮野食都已經覺得好正
拍旅遊節目仲正

Lm

我都係台北量左地半年
歡迎加入！

好威

琴日咁岩有個post講長住台灣好定長住香港好

樓主點睇

熟冇用既
有事你估佢會出黎撐無良傭主咩
照開公司名唔怕

喺香港呢，食唔到咁得意既牛呀吓

lm

台灣真係好好hea

開公司名

覺得用香港既錢去台灣用就開心囉
同埋感覺上台灣人既民主意識都幾強，成日見好多聯署既街站
最記得有個係聯署係想東京奧運可以用返台灣個名

台中仲hea，生活費比台北平兩成
日日出去影相，食，食同食，得閒又可以聊下街坊爹兩句，台灣人又好熱情，係hk彩你都傻

係呀我樓下幾間舖都知我係香港人，落親去買飯都會尻噏幾句
同埋食野真係好平，淨係要求食飽既一日淨係用廿蚊港紙真係得

我有遇過，佢地見到我係遊客話支持，即刻鞠左三個躬
心諗我唔洗行咁大個禮wor

佢地覺得舊果套WORK就一定繼續用，問題係而家好多STEP都可以簡化左，但佢地係都唔聽

開公司名啦屌

同埋啲的士佬同uber佬都好撚吹得，所以我成日問佢地點睇中共
大家都

佢地覺得大陸人好多嘢都老奉咁，俾果少少錢好似要買起成間舖咁，佢地都唔鍾意做大陸人生意
台灣人又自律又守規矩，呢樣大陸人差得遠

覺得佢地將舊嗰套放落啲科技野上面用真係好災難
例如將間喺老人區既分店換晒做用ipad點餐，話可以顯得公司先進
最後半個月就收返晒啲機返嚟

呢個好笑

2.人類總係犯同樣既錯誤，我又去九份做乜春？
話說細個同屋企人嚟台北係跟團既，咁跟團就緊係十個有廿個都去九份啦，嗰時有兩個鐘自由活動
呀導遊就話：你地直行好喇，千 其 唔 好 轉 彎 呀！唔係盪失路就麻煩喇！
嗰時手機仲喺用緊Sony Ericsson，邊有google map吖，咁我屋企人話佢地去買手信咁我咪自己行囉。
明明街頭行到街尾路口位都只係三四分鐘既事，心諗點樣fing兩粒鐘呀係咪玩野
嗰時仲要係暑假好撚熱，我就on99係七仔尻坐

（2010年）

吖屌仆你個街！兩個鐘後集合，我老母同我講：頭先你有冇行埋上去呀上面有好多野睇喎〜
我：？？？？？？？！哦屌！！！！！！！

自此我就認定咗九份係「上面有好多野睇」，於是我今次就懷著愛、希望同勇氣再上去睇下了。
我幾經波折終於上到九份，行到當年嗰個路口，喺依個人生交差點，我終於選擇轉彎向前

結果呢？？？喺前面等緊我既係一間又一間既手信舖呀屌！！！！！！！！！！！

（發覺我太燥冇影到相，張相係上網搵 ）
導遊同老母一齊fake撚咗我幾多年，欺騙我感情
熱撚到仆街，幾乎中暑，嬲嬲地食埋個芋圓就搭返車落山走了

依世都唔想再嚟！嬲！

新北市

台灣熱起黎真係好9熱，有時成個星期35/36度點係街上面捱

同埋我之後識咗個台灣人，一講起大陸人就好鐘意扮佢地啲北京腔嚟笑

唔開啦入面啲同事好人既係老細大仆街姐

Pish

朝九晚五 收工食個飯返到屋企十點幾？

好似幾正，搵日有機會去試吓

幾好睇，睇完想幫樓主含撚

有無幫新北市加返3,4,5分咁呀

遲下會唔會見樓主係台北加分

G持

做得好

支持樓主
裸辭左都好想學樓主去翻個week

支持你呀
唔好俾返工困死自己
鍾意做就去做

我都好想咁

返到黎咪又係做奴 要解釋仲煩

裸辭係好型 我都裸辭左 去左nz同沖繩 代價係三個月冇工開 荷包見底

唔開名唔睇了

九份都中暑 你試下上金瓜石丫

朝九晚六呀ching

辛苦啲儲多少少錢，然後就可以買返自己啲時間了好似係

就咁上網搞嗰個台證就淨係可以留30天，再耐啲我就唔清楚了

我都裸辭左準備去aus同nz working holiday

食飯洗唔洗咁耐....
留返多啲休息時間俾自己仲好

支持 ，人生唔應該只係得工作，趁後生咩都試下

working visa好似得專才條隊，試過問過但真係要好高學歷下
因為要證明到你本身係比台灣人優勝先可以攞
一係就搵台灣比較缺少職業，好似外籍教師呢D就比較容易D
你可以申請多次出入，可以逗留三個月，唔夠皮可以再落地搞多三個月extension，total 6個月

準備上市好心就唔好咁西
得罪左人，有人發夢寫投訴信去HKex 爆佢大獲，佢都有排煩

即係樓主而家長駐台灣？
其實如果台灣求其打份工
但夠衣食住行
我都想即刻過去
反正香港做十世都解決唔到住呢範

朝九晚六都行屍走肉，笑而不語

台北人工唔好話買番台北樓，連樓主哩舊扒都食唔吃

新北

好似最低工資得三十幾蚊

其實用台灣人工租樓都係同香港咁上下價的好似係
過去放過長假算啦

其實佢係開餐廳既，發夢夢到啲生蠔餐廳啲客食完，啲蠔殼會回收用嚟整芝士焗蠔

有骨氣 未睇哂 比個comment支持你先

片入面條女呢咁

前幾日去完台北返香港
發現台北都幾悶..... 同我想像中差好遠

雖然唔知樓主講邊間，但係我覺得你好勁，去完歐洲睇波又去台灣避世

羨慕你咁有勇氣

而家我做緊freelance，係台北唔諗住賺，當收支平衡就算
係台灣有三萬NT$以上已經算叫好唔錯
租睇你意願係點，平既有NT$6000/7000都有貨，不過地段都幾西
而家我住大安區NT$10000，地段貴但好方便
食既一個月NT$8000都已經有魚有肉，要捱既咪食7仔丁飯/魯肉飯/涼麵果D，NT$40-60一餐

冇家庭壓力？
真羨慕
唉 我都好想辭職

有貓圖正皮咗

咩 Freelance

中資公司間間都咁講架啦
你聽佢吹啦
講到花紅雙糧乜乜乜
根本就係呃人既技倆

推

做平面設計
之前搵左兩個月工，最後因為WORKING VISA門檻太高放棄長工
跟住咁岩又俾我搵到FREELANCE做，而家可以吊住鹽水

多謝支持

少少啦 尤其係我怕熱，夏天去真係搞唔掂
不過hea住過日子都開心既

唔勁啦，係諗過度過覺得冇野可以輸先夠膽做
我都想睇波呀屌

冇呀我以前讀書時都冇零用錢，大個佢地又冇叫我比家用 冇拖冇欠咁幾好

寫得幾好睇 繼續繼續
我都想話走就走

你就正啦我依家目標都係home office再瘋狂離開香港

home office係有墮性
屋企太多引誘好難集中

風化新北市
巴打整返單

life咗

咁你而家係咪仲喺台灣玩緊?

仲未見到新北市既特產

我岀年都想去一兩個月
想環島啊 但我淨係去過台北

有冇食台妹

有無食台妹

LM

果次3條友食 t bone 係幾好食

支持，香港奴性太重
要多樓主呢類既人反抗
等佢請唔到人先識改

大安區幾好

1萬 係套房?

申請一年多次入境 每次入最多可以逗留三個月 hea左三個月返去幾日再黎過

即走唔洗賠?

HK日日150人湧過黎，佢地好難請唔到人，根本就係價低者得，你唔做大把人爭住要。
成個社會驅逐緊良幣
趁後生無負擔，出去闖好過係HK

算係套房，有獨立廁所，唔洗同人爭，我好怕其他人唔乾淨，所以租房一定要有獨立廁所

當晚凌晨，我就買咗一個月後既台北來回機票

樓主應該係一個月後走

大安區好貴WO.....

係，但好方便，黎緊搬屋睇下有無再平d

大家都一齊做爛市
但冇計啦你唔做大把人爭住做唉

sor 眼殘

我條女 搬 林口 山旮旯 都要2萬一個月

不過新樓黎 好叉貴 計過同供樓差唔多

嘩....二萬有複式啦wor@@
如果我收入穩定d都想租大d

樓主好波 我果陣唔做 同你講既野都一樣 唔想做咪唔做囉

果邊新樓 一房 (當香港4xx實呎到)都起碼 有基本家私 萬8蚊個月

以前住 永和無lift 舊樓 大過依度平足一半

如果唔係高既，3/4層無lift我覺得OK
當做運動，係搬入去時候辛苦d

新北食唔到台妹不如唔好去

4樓 (我地叫3樓)
無咩問題其實 係舊d 但好方便

係佢轉左工 迫住搵地方搬

有考慮係果邊買間2房 2百幾萬 就有 新私樓

轉工就真係無得講，我朋友一轉就逼住要搬
如果係長住買抵過租，不過一轉工就麻煩，台北太大

樓豬快啲分享下

普通逗留係唔可以返工，一定要搵公司同你申請visa做擔保先可以，唔係就變黑工

我廿中，都好想試下，但有家庭壓力
就算夾硬離開香港幾個月，都只係將痛苦延長
都係要番香港再搵工，隨時人工又低d 閪d

冇得唔夠膽架
出來社會做野,冇人可以代替你堅強 ,冇人會幫你出聲
我之前都係同你一樣唔夠膽
我舊腦細又係一樣咁,佢問我點解唔做
我諗左一陣直接話忍受唔到佢
結果佢地會縮,唔好怕事呀

你地醒下啦 我屋企人去搵幾千港幣，家用都俾唔撚到番黎，靠我俾埋個份，去租屋差唔多用一半租，又要死慳，去黎托咩，換部iphone都換唔撚到

3.毒撚一個人去睇煙花，呀婆請我食雪餅仲送咗本佛經

嚟台灣之前我都好抗拒一個人去行夜市，覺得依件事真係好慘，自己一個去，而身邊啲人就成班fd一齊嬉嬉哈哈，圍爐圍到火燭燒親我 嬲

喺朋友屋企冇所事事fing咗幾日，見到youtube有廣告話聽日有煙花睇喎，見近近地就去啦〜
煙花八點開始，咁我就帶埋部電腦出去打算寫下野啦，點知六點零去到附近已經見到好多人，現場既氣氛就好似大家喺尖東等倒數咁

睇煙花既會場係喺河邊既碼頭，而碼頭對出幾條街都一早封撚晒路，有好多賣野食既車仔檔，好似小型夜市咁
大家都會喺度買野飲野食拎去等睇煙花嗰時食，好熱鬧，我開始覺得自己孤零零

我買咗個大腸包小腸之後都早啲入去霸位了

入到去碼頭之後仲有幾檔賣下野飲比人呃like影相，同埋有啲文青市集

見個個都係坐喺地下，咁我都跟住坐了仲有成個鐘。
一坐底唔夠一分鐘，隔離位個婆婆就問我：「你知道台北101%#&&嗎？ 」好啦我聽唔明，唯有洗出我最熟嗰句：「不好意思呀我不是台灣人〜」

點知個婆婆竟然尻噏過我，開始無限展開話題，仲隊咗包雪餅比我食
覺得心頭一暖〜

我地由台灣市長開始講到大陸政治，考完古之後佢開始同我講佛經，講話做人唔好咁執著要心存善念，講完到後面有個呀叔都圍埋過嚟一齊聽
婆婆好似傳教士咁講到最後喺個袋度拎咗本佛經出嚟 話咁啱我袋有本喺度，我就比本你啦，當同你結緣

最後煙花係點已經唔重要，婆婆you made my day呀

睇到想喊

申請visa係超級麻煩，基本上無公司會肯為一個pt申請
有興趣可以click入去睇下

問過移民局，來台專業人士起碼都要有碩士學位。
試問點會有公司咁得閒走去搞一大堆手續申請一個碩士黎做pt
仲未計做醫保報稅呢堆繁複野....
要黎台灣做嘢基本上無乜可能，如果讀到碩士，係hk做幾倍人工啦

話說我開咗個facebook page，諗住可以間中post下啲濕尻野
同埋講返之前去其他地方旅行既野
有興趣可以去睇下呀雖然依家未有野，但將來會有

好正！我認同樓主講果種人情味，試過係街度玩pokemon打緊raid，後面生果檔個嬸嬸請左梳蕉俾我，超感動，我話俾返錢佢又話唔洗，話賣唔曬無謂浪費左，之後我都keep 住去佢度買返少少生果食

台灣最美的風景是人

我淨係用旅客身分留一個月炸

巴打真係好了解
我見有啲台灣讀書既fd有時都會喺fb叫春話畢業後想留低都好難
不過都係既，點解有本地人唔請要益外人喎

我明呀巴打
但有時都係想好來好去姐

樓豬無幫新北加到分，白去，嘥賓州

得閒搵你打邊爐
自己好想食但一個人叫唔到d乜

我都係台北 毒撚係台北真係好撚悶
好彩我都係未有家庭包袱住，有緣既出黎食餐飯

無啦樓豬？

留名睇台妹

不要暗戀，去強姦？

係呀終於有人發覺我

要今晚返屋企先有了要

早知我早啲開post啦 我前日返咗香港了

新北+1

巴打用咩機影 好靚

我後期識咗個住同區既台仔

xe-1同iphone

搞台仔

好睇呀留名

正 仲用緊XE1 好小可

上個禮拜都去台灣hea左幾日,野食好撚平 周圍行下行到攰就買啲野食坐低食野抖下,抖夠就再行/返酒店,都真係幾寫意,同埋啲人好熱情,成個人壓力都冇咁大

成個post即刻轉左風向

好羨慕可以裸辭既巴打，想做乜就做乜

樓主有吉士
唔啱做真係唔可以勉強
黎個gap month 都好

大稻挰個幾張都係xe1?

btw樓主公司特徵有啲似我之前返pt間野,可唔可以講講間野office係邊區?

睇樓豬個fb page好似係女黎

見咁啱行過夜市順手影兩張俾大家J下
順便幫樓主推下po

有計劃有目標就好
去完返香港慘過食兩舊屎
我朋友去澳洲搵三萬，返黎香港半年已經洗得7788
搵返份工先萬幾，仲要好難解釋個工作真空果兩年
返到黎又唔慣，個人精神狀態都差左好多

影都影好少少啊
D女咁樣都影

pt係申請唔到visa嘅

行過炸，你想點wor
你估個個都係結衣bb咩

個牛排見到圖都feel到正到仆街

樓主朋友隻手指幾靚

窮呀 仲要係年頭上網二手買返嚟

野食真係好平
開頭諗住買野煮飯，買完之後又要煮又要洗，搞完一輪覺得買外賣仲平仲好食

覺得公司點好其實都唔關你事 除非打死依份工囉

係呀 鏡係FUJINON XF35mmF1.4 R

油尖旺嗰啲

個牛扒 我淨係食過王品…都覺得好撚正

巴打咁影人比人捉到點算 會被加分的

樓主啲文筆好似睇緊啲旅遊書咁
一睇fbpage原來係絲打
再睇返原來樓主係之前暪住屋企人去英法個位
之前都有睇個個post 好好睇

好有味道

絲打黎架咩

我公司整撚咗online booking
Staff就係得咁多個
佢地有work in客或者親自/電話預約
夠膽死寫落張memo痴落本schedule度就當完成咗件事⋯⋯其實應該整返上網block鳩個時間
然後有人用online booking嘅話就可能會咁啱約到根本冇人得閒嘅時間（有啲1999唔知有冇人明我講咩）
我成日都為呢件事激死⋯⋯因為啲客黎到又係的我地出去解釋
點解要做一半 一係就取消咗佢，一係就好好做⋯⋯我而家決定由鳩佢，但我呢行手停口停
好撚想佢地兩條廢老畀我利用完之後快啲死

我好名正言順咁舉高部電話影，佢都有望我一眼的，但佢以為我自拍掛
影相我唔會好似癡漢咁，反而光明正大無乜人會理你

我盡力寫得生動啲，希望大家都睇得開心
係呀哈哈仲有人記得我，不過嗰次之後我就冇再暪了〜
多謝支持

後製執色扮野炸我

嘩屌
睇完牛排好肚餓

我真係好佩服你嘅勇氣，如果我都可以就好

樓主g持你 識你真人

都好好睇

睇下佢fb page 啲相係女仔黎

對腳好白好幼

今個星期六日自己一支公去台北玩

4.台仔出現了（1）

又有日我有個澳門朋友知我喺依邊悶，就話介紹返個台仔朋友嚟陪我玩幾日
我心諗正呀有台仔陪，我fd比咗我ig叫台仔搵我，我客客氣氣咁講咗兩句之後就約咗出街了

本身約咗兩點喺台北車站等諗住去動物園玩，我未到之前佢已經keep住msg我話叫我喺邊個位等佢，怕車站太大我搵佢唔到

由屋企出發搭咗差唔多八個字車終於見到遠處既台仔，帶住拎cap帽鬆身tee闊腳褲converse，文青型fuck boy
（扮晒）怕怕醜醜咁問佢吖落雨我地可以去邊好，佢話咩落雨帶我去間cafe坐下再睇下去邊
我心諗唔好啦我普通話真係唔掂嫁一嚟就要坐底面對面噏
結果去到發覺連間cafe都冇開，去撚咗坐starbucks啲fd。

叫咗個三文治，東拉西扯咁講咗一輪野，發覺呀台仔其實幾鍾意望住我尻笑，我後尾忍唔住問佢笑乜春，佢話覺得我講普通話好笑 屌啦
開始講到冇野好講，我話不如去台北101反正未上過去
然後行去搭車既時候，台仔話見我問起過啲台灣人個個都揸電單車，就話可以用個app好似共享單車咁，搵下附近有冇電單車租嚟比我試下坐車尾

全程我都好驚炒車唔想咁早死住

去到101之後就買飛排隊搭電梯上去

上到去其實冇咩特別野睇影下相行個圈就已經完，可能天氣唔好啦出面個天都灰灰地咁唔好睇。

之後台仔就帶我去食咩韓國豆腐餐廳就本日終了。

出賣台仔先

樓豬我都餓了

想做就做啦〜加油加沺

我估唔到你係邊個嫁喇

唔好討論依啲了

講起力寶，諗起細個同屋企人去台灣前係要去力寶排隊

巴打有冇啲咩plan呀

你唔會去東南亞國家旅行？

無啊 有無推介

去一個月hea真係好正，果時係台中，起身食個10隻水餃@2.5，中午食個便當40蚊，夜晚食毎小炒100蚊，有時去食面線50蚊樓下，瞓唔著去七仔坐係度涼面不知幾正！

有聲

好好睇
留名支持

台中真係無得輸！成個人真係度假咁

係，但前提你要有車，電單車都好，以前去朋友台中屋企住，佢揸電單車同我四圍去玩同食先正，佢啲巴士唔洗錢但好慢 我去個幾月嗰時佢已經唔係台中，我多數留係逢甲呢邊好少出去！

第一次自己去就係去清邁
唔係唔會去既，但你都知我瘋狂巴黎

食野我仲食咗間叫游壽司既覺得出色，不過人均都五百幾hkd
暪著爹都ok〜
景點我就冇乜特別推介，我都冇點遠行

我之前plan緊獨遊泰國，之然睇咗殺破狼3就取消咗....

屌我唔出台北既日子就係咁
睇下書睇下劇撚下貓，餓就落街買野返去食
屋主仲話街都唔想出既可以uber eat

唔好返嚟了 你依家喺邊玩呀〜

點解既

你都好疊水下

我打算搵日走去貓空纜車 之後下午就經景美溪左右岸親子生活自行車道踩單車去公館夜市

食完夜晚就返酒店

新北市呢？

我有好多背負，依家已經係千古罪人

巴士係十個伏，同埋一過十點成個城市就好似宵禁咁乜都無得搭
我係西區住得閒去下逢甲同台中公園附近果個夜市，日日不停食食食

劇情：香港警察李忠志，得悉15歲女兒阿芝在芭堤雅旅行時突然人間蒸發，親赴泰國追尋女兒下落。李忠志得到當地華人探員崔傑和同袍Tak協助追查，並遇上了外籍黑幫沙查，眾人身陷險境。

Btw有無台式平價鐵板燒同好？食過一次就愛上咗！

我頭先都搵咗wiki，係個心比人拎咗

去貓空好喇，隔離個動物園伏到仆街 勁撚臭

過多篇講〜

好撚眼訓都追到live
覺得呢種生活幾精彩
絲打寫得又吸引
台灣幾乎冇乜唔好 除左人工
Btw好佩服呢種勇氣

一中夜市？
有無去下中友百貨行下？

不過之後去咗仲危險嘅大陸，玩咗好耐先返嚟 仲識咗好多朋友仔！
以前去台灣可能同朋友兩個人所以識唔到朋友仔

睇行文估唔到你係絲

你咁答起碼好d唔通話因為你間公司閪又無人性人工陣少福利又無 屌你老母做埋我個份啦 咁架話實嘈

冇sick leave但請假又要求有醫生紙

邊個行業

唔好話我聽係生物科技

多謝你眼訓都追post呀〜
我覺得食野方面食得多會覺得有啲重覆，去夜市都係行下食一兩樣就走
行個氣氛哈哈

大陸去邊玩呀又〜
我唔敢一個女仔返去，你google下 盲山
但我去完依轉之後想試下喺落雪既時候去住下北京

因為好爛口
不過我覺得啲台妹正過以前好多！少咗mk妹多咗好多文青大波妹

係飲食

絲打多貓ok

北京D雪好污糟，雖然而家少左毒霧但係冬天都係少去好

我內心對北京有種文藝電影既幻想
風雪中的北平

講起睇煙花 諗起上個月一個人去左台灣旅行
機緣巧合之下識左個台仔 佢帶我去河岸音樂節
入面個煙花雖然好短但好感動 因為自己好耐無係現場睇煙花
係睇嘅過程中好掛住一個人 可惜唔會有機會同佢分享

睇到半路，認得樓主個username好熟
醒起個page，即刻去facebook search
原來我13年已經follow你嫁喇！！！
扭蛋機呀！不過已經唔記得玩法係點
但印象中我係舊登有同你講過野

不過可能係fb問題又或者你update得太少
好少會係newsfeed見到你
以為你無寫啦

你影d相有d都幾靚
同阿婆睇煙花個度無論係相同字都好好睇
搞到我好想又去台灣！

去咗鳳凰古城，張家界，廣西梯田同桂林，西安華山壺口瀑布，肇慶，廣州（係親戚度hea同埋再約其他地方識嘅人一齊係廣州玩）
一個女仔住合資格嘅青旅應該ok，我識果班有好幾個女仔都係獨遊住青旅怕危險嗰啲約青旅其他獨遊嘅女仔一齊或者組團一班人出去玩，女仔唔去啲二三線非旅遊城市應該ok嘅！

東拉西扯咁講咗一輪野，發覺呀台仔其實幾鍾意望住我尻笑

台仔對你有野啦一定

現實係
2017-01-05 14:36
〔即時新聞／綜合報導〕中國部分地區霧霾影響嚴重，其中北京更被霧霾籠罩超過200小時，不過因為低溫影響，北京部分城區已經開始飄雪，不過北京市氣象台提醒民眾，降下的雪花因為受霧霾影響變得很髒，民眾出門務必要撐傘。

你間舊公司同我舊嗰間一鳩樣，地區都一鳩樣，不過佢係sell疫苗俾大陸客，都係差唔多問題搞到我上年裸辭，做左一年freelance/廢青 大家同行，乞食行業共勉之

係囉，睇雪大自然景可以去張家界，西藏，吉林，建築物同雪可以去西安，哈爾濱睇，北京我自己都係想去睇啲小街古巷，睇故宮咁

樓主加油
我平時好小追post
但你呢個post 好吸引我

屌佢老味我去果幾日又係好似你咁

留名先 再睇

我都想裸辭
不過養住部車有負擔唔得

樓豬好波

支持 唔想係香港行屍走肉

睇你個page先知原來個post係你開
加油

唔好喺新北蝕底畀台仔

自摸！ 海底撈月！

樓主仲係台灣？

好睇

巴打 我都8-11/9 今個星期係台北玩
但我約左幾位台妹玩
有機會一齊食餐飯 或行下動物園

星期 6日都得 不過我星期日飛
但我只係一名小毒毒

香港人唔好諗搞working visa, 除非你自己有一球嘢自己開公司.

你係師大咪撚隨便影女, 小心比人打.

好阿 我都毒毒地 星期日幾點飛
我星期六早上飛去台北
約埋一齊毒毒動物園夜市啦

留名幾好睇

有中同like樓主個fb page

我都係去河岸音樂節呀喂！
既然明知冇機會既就唔好再諗了，傷身呀

癡線好開心仲有人記得扭蛋機呀
原來已經係一三年既事，睇返都覺得羞恥play
fb嗰度係因為我懶同埋冇方向寫，但自己都有keep住咩都寫下既~

去台灣玩囉有時間咪又 去行夜市食下野都開心啦

見到你行程咁豐富都ff到嗰時一定玩得好開心
我鄉下好似係肇慶定紹興
其實中國有好多地方都想冬天去，仲想睇結冰既西湖

繼續睇

係要落住雪既北京小街古巷，落住雪既紫禁城同落住雪既火車站月台

覺得係真係好高，但個城市冇乜靚既建築物所以點影都唔靚咁

我落機返到嚟之後佢好似算叫做whatsapp表咗白

我都係呀～
去過北京做intern, 個城市好有文化藝術感

d台仔咁撚柒

我都要同你表白呀

建議樓主發夢報串佢
最好拍埋片，咁拖一拖又要比幾球請人幫佢同exchange解釋

香港咪唔益本地人囉

所以搵工要搵份自己有興趣做既工
好多人都鳩流流咁打工過一世
遇唔遇到好人老細呢樣唯有睇彩數

好掛住kapei姐啲靚filter

哩條台仔好撚柒喎! 絲打識台仔係都去東區Zara 撞下黑男幫你搵啦!

即係成個旅程完左啦?

原來係同一個地方 個日唔算迫但好有氣氛，
飲下酒食下野咁，係香港無乜試過。

好難控制啊，我個下突然諗起句野：

『我終於來到這裡，我突然想起你，
我覺得好難過，我始終認為站在這兒的應該是兩個人。 』

香港地除左做老闆

如果唔係個個都係行緊同一條路

鬼叫你生係香港咩

外國工作同生活環境都唔知好香港幾撚多

鬼要香港人準時返工？連最高工時都唔落實

5.台仔帶我去新北市既ikea食肉丸

自從台仔第一日搵完我之後，佢應該係出於善意地連續幾日都約我出街（同埋原來佢屋企都算同我同區，揸十分鐘車就會到）
明明我本身都冇諗過日日出去
其實台仔嗰晚返咗屋企之後，就已經有msg我尻噏，但我返到去就繼續睇劇睇天光冇點理佢了。
到咗第二日訓醒既時候都兩三點
見到台仔又問我：「要出來吃飯嗎？ 」我：「剛煮了麵 」
然後我就又開始睇劇
到咗六點幾開始肚餓既時候台仔又msg我

我心諗都幾好吖可以去行下嗰啲好大間成幢野既ikea，見近近地就話ok啦gogogog
於是台仔七點鐘就到咗我留下，車埋我去ikea食肉丸喇好野！
坐喺台仔車尾，望住經過每一塊紅紅黃黃既招牌，乜乜檳榔乜乜熱炒乜乜魯肉飯，突然覺得好似台灣電影入面啲人，
因為通常入面都要有一幕坐電單車喺城市游走 ff too much

好快就到咗ikea，真係好大座野

入到去停車場泊車，就搭扶手電梯上去行了

行咗陣暫時覺得同香港既差唔多，都係嗰啲野啦，加上台仔繼續一路行一路尻笑，又話覺得我好「曚」（屌係萌），所以我同台仔講夜喇（收皮啦）我地不如都係去食野啦。

餐廳賣既野食款式都多既，明明係星期一既晚上都有好撚多人嚟食野，排咗一大輪隊，唔知點解到頭來會得咁少野食

好啦肉丸係全世界一樣味既。

同台仔講話我以前放學同同學好鍾意落ikea食熱狗同肉丸，但佢好似冇興趣知，咁我唯有教佢講粗口啦，點知佢下句就話：「我懂啊，屌你老母〜」
喂呀！講還講唔好講老母嘛，算了繼續行

終於行到去最後埋單前嗰個貨倉位，有兩層樓高好大，文青可以嚟影相，呀台仔都好主動幫我影相

ikea之行就完咗〜

之後佢都keep住約我話帶我四圍睇下，有日我話想打邊爐，佢帶咗我山長水遠去間連鎖店排咗個幾個鐘隊食嗰啲250台幣有碟肉既火鍋，我同個fd msg話佢撚狗
點知咁啱比佢睇到
佢問咩叫撚狗，然後走去google

最後原來去咁遠係想食完飯帶我去行山睇夜景，好危險，唔想加分，不了

你嗰時留咗幾耐呀
雖然全力反共，但真係好想去睇下
好想去埋上海既法租界！

agger
出到街得mk仔同大陸狗樣

但今次冇靚景所以冇靚相

我依個社會新鮮人會再努力下嫁喇
想搵份可以四圍飛既工

鳩sir

但係好食嘅話 真係可以食極都唔厭

個台仔對你含曬春
Btw台仔幫你主動影個啲相呢

hi

IKEA個篇好睇
你話「唔想加分，不了」笑左
台仔好chur但係又有d慘
樓主你話想四圍飛，而你寫野又咁有趣，
會唔會考慮做旅遊記者呀？

加油

HK 係調轉

好搞笑 咁你會唔會考慮同台仔拍拖

我用iphone同xe-1

之後facebook睇下post唔post，個樣好似炒炒地

少少慘啦但明明見佢ig好多台妹fd
不過更慘既係，喺我返香港之前，佢同我男朋友+澳門妹朋友四個一齊打咗個邊爐
佢全程靜音玩電話

我有港女上身地諗過依個問題，話晒都可以嫁離香港喎
但台仔都係不了，始終對方唔係講廣東話，好多溝通上既野都係唔夠傳神
而且橫掂都溝通不能，咁點解唔識洋腸

遲下開SEM都要返去台北了

我朝九晚六，屋企幾年冇煮過飯

屌完呢咁？即刻聽日就唔返工咩？
好多野都係諗諗後果先做啦

xe1都影到咁靚

睇到標題已經覺得同樓主好有共鳴，一入黎發現大家經歷既野幾乎一樣，包括FG第一份工無做錯野都被老細狂屌(雖然我無喊)，結果一口氣睇哂成個POST

我都覺得我既生活唔應該日日咁樣行屍走肉，浪費生命，結果就出走台灣，一出走到宜家就七年，遲Ｄ搞埋移民

原本想話大家係台北可以約出黎食下野，點知巴打已經返左香港了，下次黎台灣可以黎搵我食下飯

係台灣七年靠咩維生? 咁遲先搞移民?

FG果陣做左一年半野儲左幾廿萬，去到台灣之後都keep住有打下工
因為唔想當兵

同樓主同年 識樓主真人
好想辭祼 但冇咁既勇氣
掙扎左幾個月 決定9月中至尾辭職
做全職廢青
有個老同事講 如果對呢份工冇趣既 就變左係度捱 諗諗下為左份工帶左好多野, 不論9月搵唔搵到工都會quit了

痴線七年真係唔係咁易嫁師傅
巴打依家通常幾耐返嚟一次呀？
覺得有目標就義無反顧去做真係好灑

好呀好呀～你依家喺嗰邊返咩工呀？

真係好開心識到人，睇到好多靚景，擴闊到眼光，改變到心態，呢一個旅程真係獲益良多！
肇慶廣東
紹興浙江
你屋企廣東人定浙江人
如果係肇慶你一定揾機會帶你屋企人去下七星岩，好靚好舒服！
上山上睇日落一流

如果唔係屋企有事行唔開，今年年頭冬天我應該跟台灣朋友去蘇杭上海玩，夏天同舊年識嘅人去雲南 好想出走啊

俾你講講下我又想去睇下添
北京一個人都去到，你都可以計劃下到天氣報告話落雪嗰時先買機票去！

巴打北京食住如何？你嗰時係邊區？有無咩地方去過覺得ok?
如果食住ok我都去留返半個月再火車上哈爾濱漠河

你要過咗40先唔駛當兵, working visa好難搞即係你一直都做黑工.
係咪已經娶咗個台妹? 想定居最簡單都係同台灣人結婚.

巴打，你老婆係咪真係台妹？

我老婆當然係台妹啦! 你都想識返個?

大概一年返黎兩至三次，我宜家諗返起都覺得當年自己好勇
宜家係台中做緊實習醫生仔

宜家過左35歲就唔使了
我7年前係裸辭去台灣讀醫科，有居留證再申請工作證就好easy
暫時同台妹女朋友都未有結婚打算，就算結左都唔會申請入籍，因為要當兵

男朋友

以前識咗一個試過溝，但溝唔到

實習醫生前途無量

當兵好多都係替代役姐，好快過

我都係結婚唔想當兵先冇留係台灣入籍, 你有居留証就好好多啦.

結婚唔入籍 keep住用居留證唔得咩？我見好多人都係咁

巴打

喂又係你啊

ching 你之前做parttime做邊行呀?
我呢排都係咁。

he a按章工作你唔脹架

部份中年以上反共有政治意識
年輕一代就好差似香港

老人點識用亦唔會接受新野，會話點解唔直接落單

食飯食兩個幾鐘

接下design做下promoter乜都做下

一啲啲啦，我之前識個三十頭既台灣人反而好想奶共，話經濟要靠大陸先會有進步

咁約人出嚟食飯都冇理由食完就走既

會唔會分享多d你嘅故事
真心好想了解多d台灣嘅野

唔想做咪唔想做，點咩撚野解，唔通我話個老闆都on撚9 相處唔黎咩，oh shit 講左真心話 sor

咪玩包佢，咪乜都hea 做，係到細位到硬係做錯左少少，汁Q死佢

我都想睇 好似會好勵志

最慘係會浪費左一年時間發展事業，我已經遲起步，唔好以再浪費時間

做咩lam哂脷咁，人工唔高架，同埋我醫院食物鍵底層人員黎架咋

我女朋友成家都係支持國民黨(藍營)

有乜想知都可以分享啊但我怕騎劫左巴打個POST

你唔係想過去助攻啩?

你係外出出個post啦，樓主有仔重玩台仔

係囉，出個post分享下係台灣讀書到依家嘅日常生活同點滴，我都好想睇！

去左6個禮拜，我覺得係有種北方城市既"culture shock"，係南方城市體會唔到

所以就唔post?

日日都約到咁好野

我嗰陣係住朝陽區，雙井，食住同本地人一樣，朝早返工前落樓食碗小米粥配油條或者買份手抓餅/煎餅返公司食已經覺得好地道好滿足
如果想食返地道北京菜，烤鴨涮羊肉嗰啲更加唔洗講～川菜都好多～
咁如果係粵菜呀，西餐呀當然比唔上香港
景點集中地一定係二環內市中心，可以去下後海、行下胡同、三里屯

咁樣真係有排講，宜家係醫院要返工，開post呢D咁有心機既野，不了
不過當初我真係一句國語都唔識講，連買個飯都要好似subway咁指住「這個」「這個」，指唔到就索性唔食，咁樣都夠膽死出走去台灣

好想知點解你個決心可以咁大

我連裸辭出走一個月既勇氣都冇
因為個人太垃圾會搵唔到工

因為果時既生活日復一日，年復一年，有一日我從公司D老屎忽，睇到自己既一生，我問自己，究竟自己甘唔甘心咁就一世

我係到諗，點解我一定要係香港搵我想要既人生，我係邊度出世我冇得揀，但人生條路點樣行，自己可以控制，呢個世界咁大，總有自己一片天

結果，我就放棄左份再過6個月就升職既大公司工作，過住裸辭尋找人生的意義既日子...直到某一日...

真心我都裸辭左
但唔敢好似你咁勇
想知你係幾歲讀翻醫

樓主今日出得一篇

加油

多謝絲打當年鼓勵，扭蛋機客人上

點知佢下句就話：「我懂啊，屌你老母〜」

夜啲出啦 有事出咗街

我記得我老師曾經同我講過「一個人既真正能力永遠比自己認為仲要高」，巴打千祈唔好低估自己
23歲

想知你過到去由咩都唔識最尾讀埋醫嘅故事

大波妹

呢個故事真係一匹布咁長，完全好似第二生命咁，做自己最唔熟既事，讀自己最唔熟既野，乜都去試乜都去學，七年黎都係不斷走出自己Comfort zone，好多好多難題又處理，但只要你堅信你行緊呢條路係正確既，就咬實牙關堅持落去，一定可以成功做到你想做既野

你宜家幾多歲

我仲記得我岩岩話去台灣既時候好多朋友都以為我講笑
直到通知佢地我幾月幾號要上飛機喇，要唔要黎送我？果刻佢地每一個(100%)既反應都係驚嚇，做乜佢係XX公司做得好地地然後唔做，裸辭完走去台灣讀醫，係咪痴線架？係，我絕對承認我係痴線，我唔係好跟呢個社會既定既所謂「正常」模式，做一隻標準既港豬。
我仲好記得，當時我去到台灣第一日，背一個袋拎住兩個袋加一個大喼，半夜三更搵唔到車出市區果下真係流下人生第一漓男兒淚。

29就30

想知你點報到台灣嘅醫科

我係用台灣海外聯招申請，佢計我alevel成績，係蝕底好多但無計啦，我果時心諗就算醫生牙醫中醫獸醫都唔收，咁我咪讀個治療師都算幫到人做到自己想做既野，但最緊要係向移民台灣(離開香港) 踏出第一步

樓主點樣逗留喺台灣咁耐

呢下好瀟灑
真心覺得如果中學畢業知道香港個勢係咁窄
過去台灣讀專科唔翻香港仲花算⋯

你仲可以考慮去意大利讀

意大利文
英文都未必搞掂

唔洗意大利文架
用英文教的
入左去先學意大利文供你intern用
但個淘汰率好高姐......
平到幾乎免學費

自問唔係咩叻人

唔洗叻人,唔算極難入
但入學後淘汰率高
佢玩oral exam的
問你到答唔到為止
唔玩筆試

雖然D同學幾勁......
唔少有個Stanford Degree/Cambridge既Bachelor Degree甚至PhD

咁應該我今世都無乜機會

你去南部,有學校收生不足,你去申請應該收
但教學質素麻麻
你接受到就得
牌照全歐盟承認及通用

巴打係意大利果邊？

我申請過啊嘛，有offer，識人係果度讀

但事先聲明，唔會比HKU讀醫易

起底完先發現巴打係美國讀書
好葡萄

咁大鑊啦
台灣CS會唔會易d

葡萄酸無用，日日葡萄你只會得個吉
付諸行動才會成真

CS應該會比醫科易讀

事關宜家發現自己真係唔似岩香港生活
好想搵個地方重新開始
同埋自己年紀唔細好擔心
利申今年25
好想再讀個cs degree 又或者搵bootcamp讀
好想裝置好自己移民

6.嚟咗大半個月，我覺得我成肚都係黑糖珍珠

都市傳說成日話食得多公仔麵多死咗湯開個肚會成肚蠟，我覺得我依家成個肚入面都係黑糖珍珠
其實黑糖珍珠依家野真係好上癮，見到人飲就會想飲，無聊諗起又會想飲，行街都會想有杯拎起手
何況台灣係唔洗排隊同平香港成半，所以我幾乎隔日就飲返杯，唔想出城嗰時都會死落街買杯返去睇劇

話曬都飲咗可能有十間以上，不如數下珍珠龍虎榜啦！

第一位 一定係陳三鼎！
佢係叫青蛙撞奶，奶係鮮奶我估係，重點係啲黑糖珍珠係軟un到有啲似麻糬咁
而且黑糖係煮到滲透曬入心，成粒野都好似係用黑糖做，唔似有啲含兩含就冇味
我香港嗰日上機前都再特登去飲

第二位 我比珍煮丹啦，其實我覺得同老虎堂同香港既了不起都差唔多
應該係話好飲既都差不多味，都係鮮奶再加用黑糖煲滾住既珍珠
都講到咁了，所以只要有心，其實我媽都識煮好似係。

第三位 我相中拎住嗰杯（我唔記得咗就咁影 ），喺西門町捷運一行出嚟附近u記斜對面啲街邊檔，珍珠都係keep住煮緊，$40台幣，都係好味既不過就細杯咗啲飲兩飲就飲完

之後講下伏既
良辰吉時係大伏，明明香港成日見人post出嚟
我第一次飲嗰時本身仲好興奮，一放落口，屌啦係似3.6牛奶加啲就咁用黑糖求其浸過下既珍珠，點解可以咁撚差
之後我第二次再試多次佢咩火龍果珍珠都係冇咩味咁

另外饒河街夜市間幸福堂都係伏，我覺得係黑糖同奶既比例問題，好似味道上比較奶，4分。

coco就冇期望所以冇失望都係不用一戰

7仔嗰杯就係有嗰種味可以用嚟半夜頂癮但平時唔洗特登買〜

春陽茶事就可能我一飲完杯陳三鼎就即刻飲，覺得佢啲奶似三花淡奶，珍珠都一般，但都未算太伏既，6分。

報告完畢

出完街返嚟見到大家展開熱烈既討論，我都係聽朝先參與了各位晚安

你呢個價係劏房定一個單位？
洗唔洗簽一年死約個啲

Live
樓主將來諗住點
留台灣一次最長可以幾耐

巴打點樣申請讀醫架? 果邊又會收嘅?

Ching好欣賞你嘅決心, 我都好想似你咁一走了之, 但家有兩老不能隨便掉低佢地.
跟台妹結婚都算係離開香港嘅第一步.

落住雪嘅紫禁城同圓明園靚到不得了
有機會可以去埋天津
白色嘅天津都係好靚

N年前去過落雪嘅天津, 污糟到不得了. 周圍都係結咗冰嘅污水.
可能果邊多人燒煤, 空氣好差雪上面又好多黑點點.

醒呀

珍珠龍虎榜

肇慶廣東，咁我係肇慶呀
講咗咁耐，我開始羨慕返巴打去過咁多咁靚既地方
仲要真係全部都係遊山玩水咁
巴打其實幾大

講起哈爾濱，之前睇書講呼蘭河。。。
呀！！！好多地方都想去

終於到我追返晒post live咗
巴打不如你繼續寫啦，將你依度啲留言save返低慢慢得閒打下當做個記錄囉〜
唔開post都可以比自己第時睇返嘛
真心好吸引，淨係講下醫院生活已經應該好好睇〜

「但只要你堅信你行緊呢條路係正確既，就咬實牙關堅持落去，一定可以成功做到你想做既野」
啱呀，生命影響生命，巴打我祝福你生活順利

珍煮彤 無得輸

陳三鼎 得一個甜度 太甜

樓豬下站去邊

不過如果你要去哈爾濱嗰啲地方，我建議你識返個女仔大家一樣咁鍾意去漫遊嘅一齊去咁樣會好好多，或者搵你男朋友！
啊⋯⋯我都有好多地方想去！
搵唔到旅伴，雖然我我男人老狗無咩嘢，但係有啲地方都唔係幾敢去！

27歲，近呢幾年開始發覺要出去見識吓擴闊下自己眼光，唔好成日剩係留喺香港，留係香港唔出去見該下諗野就會局限左自己，我自己出去玩，好多時會搵當地人傾計，有時同啲的士司機，旅店老闆食店老闆吹下水傾下佢哋做生意嗰啲嘢，了解下當地文化，問吓啲景點同飲食攻略，有時同啲其他旅客，甚至車上隔離嗰個人吹下水都幾開心，呢樣係漫遊嘅最佳調味料，可以幫你嘅旅程嘅快樂指數升級好多！

其實我上次旅程識咗個七十歲嘅啊叔，好啱傾下，佢又鐘意四圍去，可以約佢去行下各大名山，但係我想揾個二三十歲男仔一齊熱血闖蕩一下江湖 hehe

但其實同人去旅行要夾都幾煩，尤其係食野洗費會大咗

係呀，留喺香港真係個人既生活唔會有咩大變化，不進則退
但想四圍去都真係要有無限金錢先得
我都好鍾意同其他人尻噏！那怕只係一程車時間，覺得聽多啲唔同人既生活想法都會對自己既人生有啟發〜

出到去先揾返自己，先由毒撚變返做超級吹水怪，真係，去完之後我決定過兩年去台灣生活返一段時間，開間小店或者去讀書！
其實係亞洲（日韓新之外）玩唔洗幾多錢，返一排工又可以出走！

大家要有共識，有時要分開行下！
反而兩個人去食嘢先方便，有啲餐廳一個人好難叫嘢食，有時要叫一個小菜加白飯，就算好食，一直食會好易食厭，我試過一個人叫個雞煲再加菜，好彩啲雞量唔多食得曬！但食完短時間內唔會想食雞煲！

巴打如果去野柳睇女皇頭的話
可以去金山食埋個芋圓王
食完即刻飽到傻
同好味先重要嘛

都係既，不過我有時窮遊就食少餐都冇所謂
講起食野，我第一次一個人去巴黎嗰時好凍好凍，食咗碗熱辣辣既越南湯河真係溫暖，自此我去親都會食 嗰時又係食食下同隔離枱夾嗲，識咗兩個巴黎讀書既廣州女仔，之後佢地仲送埋我去搭車返去

我已經返咗香港了
但我都好想食芋圓

巴打一齊
hehehehehe

文呢

我當年係經海華服務基金(官方承認既台灣升學機構)既海外聯合招生(聯招)申請
用返n年前既A-level成績同班中學雞一齊申請
好似香港jupas咁，都係跟成績排位排志願，你分數贏過其他報同科既人就收
我原本都以為有penality應該入唔到，諗住再去多次台灣環島算，點知真係有大學肯收我呢個超齡學童

巴打我都係家有兩老啊，我知道自己未來就算買左樓都要供到死死下，如果兩老有咩大病真係搞唔掂，到時都唔知係街度賣身救母掂唔掂，所以為左佢地，更加要決心離開香港，搵個地方移民，申請埋佢地過去，到時有咩病都唔使留係香港慢慢等死

live左自己個post
其實醫院生活好悶，應該無人想知 不過我覺得我係台灣第一年真係好經典，做左好多呢世人係香港都未做過既野
多謝，大家都生活順利

有機會一齊去鳩遊遊
或者想去邊一齊下都得

一齊傾下都得

仲有好多好多

7.日本人唔食三文魚，我去基隆食「生魚片」

喺城市留耐咗，好似嚟嚟去去都係嗰啲野咁，就好想往外跑
除咗九份十份放天燈之外，上網搵咗陣都唔知去邊好，之後就開始睇咗啲台灣版新假期page睇下有啲咩地方影相係靚，之後就睇到有人介紹咩「北台灣最美車站」
睇相都好似幾好吖，似江之島嗰種咁海邊有個車站應該都會幾靚吖，仲可以順路去埋基隆

由台北車站出發，搭到去瑞芳發覺走咗班車，下一架都要成個鐘先有，於是唯有搭uber去啦都係幾十蚊，上到車個uber司機仲好驚奇問我去個車站做乜柒

到咗之後就喺個車站對面落車，個海好大個天仲好藍所以好撚熱，熱到好似烘乾個人咁。

其實都冇咩好影，之後見咁啱有車就上車去下個站海科館行陣
可能係因係暑假既關係周圍都係一家大細嚟玩。海科館我諗姐係海洋科學館，入面好似全部野都要比錢入場，見門口有啲柒而且又有啲餓就廢事入去了

之後又係舟車勞頓地搭巴士既時候，依一日真係已經花咗好多時間搭車，由屋企出門口要搭三個字巴士去最近既火車站，之後又搭個幾鐘火車，搞完一大輪依家又搭咗半個鐘去基隆，骨都散

去到基隆一落巴士就望到對面個牌，心諗係咪山寨hollywood

跟住google map行去搵本身plan好去食既魚生舖，沿途經過好多舖頭仔，覺得基隆感覺上比較安靜同熱鬧既台北好唔同

三十度下行咗十幾分鐘，終於見到榮生魚片間舖
但屌，佢冇冷氣
叫咗個綜合生魚片，姐係雜錦魚生拼盤啦
入面有甜蝦、三文魚同埋一堆其他魚，上網又係明明吹到好勁，但食落都係旺角勇者塔質素
尤其係三文魚，睇落好厚肉但都係冇乜味

所以食完都係去埋基隆夜市先返去了〜
依個叫咩山豬肉漢堡，好好食！

我之後喺屋企google台灣有冇船可以搭去日本，原來有啲遊輪係可以喺基隆碼頭上船既〜

台灣搭船去日本 好有興趣知

大熱天時 冇冷氣 食魚生 玩命

agger

樓主間熟成牛肉係台北搭咩去？

樓主車狗

屌 頭先台仔msg我話睇到個遊記

唔知佢有無j曬，有就.......

我估佢應該淨係睇咗fb。。
我仲未seen佢msg

明知你有仔仲咁主動

可以搭巴士去到附近行十分鐘左右就到
或者uber

絲打影相好靚

多謝你呀

算啦，post得上網預左穿

點解樓主係台灣收兵無人屌

連登仔唔係最憎啲港女收兵架咩

新北市果然名不虛傳

因為我真係冇收兵

新北市最美的風景是人

快啲出文啦 等變金瓜石啦

佢一定勁老尷

走佬去台灣

原來樓主係軌

起碼難得女球迷

幾時update

sorry要夜少少 衝緊返屋企

快！！

8.動物園初體驗，熊貓係中藥材？！

之前咪話我想去動物園既，其實我一向都幾鍾意小動物既，所以我舊年整咗堆gif同小動畫
好耐以前中學畢業旅行去過台中既清境農場，可以摸尻啲綿羊覺得好開心

除咗貓同企鵝之外，我諗我都幾鍾意長頸鹿，然後有日我唔知喺邊度見到人去動物園餵長頸鹿食樹枝既相，就一直都好想去，好想摸下佢地〜
每次出門口又要搭巴士再轉捷運，習慣咗就覺得都ok既，依家捷運有wifi，碌下手機好快就過〜

新北市既巴士警告啲人唔好禁止性騷擾

去食返碗永康牛肉麵先

搭到去動物園站就係台北動物園，隔離就係貓空纜車，但話好似話想打風所以唔開喎，不過以前嚟過，印象中搭纜車都幾開心嫁
入場前要買飛，嗰時覺得60台幣都幾抵屌喎

永續乜乜乜

其實我一心尻衝去睇長頸鹿，不過見到有熊貓館都入一入去先，一來熱到蒸爐咁，二來有on9故仔想講
我早兩日去台北美術館睇到條片，就係講依家館入面嗰兩隻熊貓，呀團團同圓圓

話說大陸過往一直都用熊貓嚟做外交手段，用租借方式送啲熊貓去唔同國家，拉攏佢地同台灣斷交
去到2005年，大陸就話想送對熊貓比台灣，係送
但係對熊貓叫「團圓」喎，畫公仔畫出腸喇喎，台灣人嗰時緊係話唔要啦
跟住又搞咗幾年，到咗零八年台灣終於話要對熊貓，諗住運送既時候發現問題出現了！

由於台灣唔喺聯合國入面，唔可以從中國將對熊貓帶過嚟，除非台灣肯承認佢地係中國既一部分囉（好似大概係咁） 咁老閪都唔肯啦癡線！
最後，呀團團同圓圓就竟然變成咗中藥材了。
唔係我1999呀，wiki都係咁寫：「2008年，台灣方面援以中藥材進口模式輸入大貓熊」。意思係當做係嗰啲犀牛角呀鹿茸嗰啲咁申報，咁就可以入境了，吹脹

呀團團好似生無可戀等緊死咁

驢仔都好似好sad9咁，我諗除咗太熱之外，一定係因為依度臭到仆街成陣屎味夾雜喺空氣之中

斑馬都好似好唔開心咁。。睇到佢啲白色位係啡啡地咁 好污糟

然後就沒有然後了，幾經辛苦行到去長頸鹿個位，隻長頸鹿唔知去咗邊
依度又臭又熱，行咗一個鐘就走咗，出返去行街算了

頂諗住貼埋我話整咗小動畫個post條link諗住可以有啲野睇下，快手post咗篇野唔記得貼埋

熊貓好qq

變中藥材 笑死

加速

國際笑話

聽日下就之前盡力出多篇啦

好

永康牛肉麵就係我屋企附近
一入去8成都係講廣東話

留名
之前住開宜蘭，而家來緊呢年都住台北，生活模式有d唔慣
到步左一個星期日日係屋企hea

呢排台北日日總有個時段落大雨
記得帶遮出街

係呀，我走之前個星期都係咁，每次落個幾鐘，落曬就冇野咁好奇怪

巴打之前住咗喺宜蘭幾耐～有冇去過南方澳？

其實我唔鍾意食

通常多香港人既地方都好劣
btw我每次去到台北車站同西門町都以為自己返左香港，周圍都係講廣東話

樓主呢個post令我諗返起之前有份工我又係做到嬲嬲地之後同埋女朋友一齊裸辭去東南亞玩咗半年，個時仲要約到幾個住馬來西亞同泰國既朋友一齊去玩，最癲個樣我地即興到係曼谷買咗部10人Van黎旅行

最慘係我一開口人地就知我係外地人，無論點扮台灣口音都好

西門町 同旺角無分別 ，我囡囡都好憎去果邊 太多人 睇戲都走去 大直美麗華算

樓主 果邊台妹正唔正？

做咩要扮台灣口音, 冇必要啦!

因為我想佢地對我好似對普通台灣人咁

樓主正啲

9.貓奴命

都講咗咁耐出街9fing既野，不如講下樓主屋企啲貓啦，話曬都照顧咗佢地成個月〜

回帶返去第一晚，由香港機場晚機飛，搭華航原來冇戲睇冇usb叉電位(可能係我架機問題)，電話聽歌聽到冇晒電。到咗台北之後快手排隊過關，發覺咩機場捷運都收晒，又買唔到電話卡，拎住張台証上寫既地址問客運櫃枱啲人，話咩搭客運去到板橋再轉的士啦
總之搞咗兩粒鐘，終於到咗朋友屋企，半夜三更一開門有四隻貓等緊我開飯，做短期貓奴既日子要開始了〜

每日起身要做既事就係加水加糧鏟貓屎，屋企有四個貓砂盤，我數神上身咁計一計，我嚟三十日既話姐係total鏟咗百二次屎，不過都ok既因為啲貓真係好qq！

未出發過嚟之前喺香港見過一次樓主，交收屋企鎖鑰同交帶落啲貓糧嗰啲放喺邊，嗰次見面樓主已經有提咗話有隻貓特別蠢，蠢到好似弱智
話學行都慢過其他貓，擔心佢以為係跛，話本身已經做好養跛貓既心理準備，好彩最後都識行

之後第二日訓醒一開房門已經有隻貓衝咗入嚟，然後喱咗喺衣架下面眼碌碌咁望住我，一臉唔知做乜尻咁。冇幾耐佢就開始間唔中喺床邊行嚟行抬有時喵下我，好似第二日就肯比我抱，第三晚就自己跳埋上床 覺得第一日就隨便比人摸既貓真係好冇防範意識，行為又on99咁其實都幾得意既，呀係 佢叫麥教授

樓主屋企有四隻貓，執咗老母返嚟就生咗另外三隻。我問點解三隻都唔同色既，樓主話因為老母同過三隻唔同既貓

三個小朋友都未夠一歲，每日下就同凌晨都喺度瘋狂尻衝，第二朝行出廳都好似比人洗劫完咁，後來仲玩爛咗張茶亢。
黑色嗰隻叫露娜，成日都好驚青，好似有人想恰佢咁，同埋好似幾鍾意企埋啲黑色野度以為可以隱形（？？？）

白底虎班叫三日月，好奇心重啲，經常性喺度打量我睇下我做緊乜咁

而老母kari就比較正常同沉靜，明明茶亢都爛咗了

最記得係有次出門口前我發覺見唔到麥教授，諗住可能又喱咗喺梳化底就冇理到出咗街。點知嗰晚返到去都仲係見佢唔到，搵曬全屋都唔覺眼，嚇到我唔知點算既時候聽到廚房對出個露台有聲，原來教授應該襯我洗衫嗰時鼠咗入去我冇為意，嚇死我。

真係好掛住去到邊都比貓們監視，半夜會喺房門請願咁迫我開門比佢地入房既生活，撚下貓又一日好幸福，多謝樓主〜

唔知點解去到外地就特別唔想見到香港人

正呀巴打有個可以陪你一齊癲既人喺身邊
買10人van旅行係咪姐係去road trip？

講起扮台灣口音，我淨係諗起身邊有啲女仔fd講普通話好鍾意扮台妹

正呀！識打扮過五六年前去嗰時，加埋身材好

我其實好怕佢地態度突然轉風向，無論佢轉壞定轉好都唔想
正如香港人突然有個講廣東話有口音既人問嘢，唔多唔少態度都會轉變左

btw，而家台北又落狗屎...半個鐘頭前仲有陽光

我明既，你想佢地平常心對你嘛，但真係要好努力練先可以唔比人發覺
不如學台語？
落狗屎真係好麻煩，又濕又熱

我又覺得你諗多咗. 我係台北生活過一段時間, 成日都用D唔正嘅國語同人溝通, 都唔會有咩特別優待或特別差嘅態度對我. 反而我覺得唔好用係香港生活嘅咀臉同人講說話就已經好好.

邊隻係蠢貓

我一開口，好多時佢地就問我“你是外地人嗎？”
答係，佢地會突然當左我有語言障礙咁，有次仲叫我可以用英文同佢溝通

心諗，我D國語有咁爛咩
P.S SUBWAY叫野食係7個難度（10個滿分）

麥教授呀 樓主返嚟嗰日佢連樓主都唔認得了

其實唔係㗎，係台灣佢地講英文嘅機會都好少，佢地覺得有機會都想練習下英文。

樓主有冇見到台妹都扯住扯住

條bra帶

台灣人講英文其實好難meet得甩啲口音咁

會有少少少少自卑 不過台仔十個有九個都柒，所以覺得香港既普通樣過到去應該溝到女

都係，但比起大陸人口音無咁重
佢地好想講亦好肯去講，唔怕講錯
不過我都係果句，用返國語啦，我都想你地好似對待普通台灣人咁對我。

台灣人講嘅英文係美語，香港人係聽唔慣

但始終係講國語，好似有啲音係發唔到咁
咁呀，你除左努力扮之外都冇計

我係聽呀台仔講單字，我聽唔明

我英文讀咁多年書無一年合格過，但過到台灣啲人問我英文點解咁勁，同外國人溝通到....
其實係佢哋怕用英文！

我英文都好一般，之後我澳門fd仲要同我講話呀台仔話我英文差

絲打係逐日寫緊定諗到咩就食定有個flow

頭幾篇係喺台灣嗰時寫，之後就逐日逐日

由泰國出發，去咗柬蒲寨，越南，老撾，緬甸
計計下好似去咗9個月左右先岩
正係係google map到揀咗個城市就揸架車過去
有一日揸咗成日車差唔多冇停過

繼續

台灣人係發音唔太準，新一代既英語水平都可以接受
佢地好大力推廣英文，不斷請外國人黎教
再過多十年八年應該可以同HK睇齊

今日落雨落到出警告....

北市 好多路都水浸

睇黎有排落

樓主，一個月應該仲有好多貨㗎！
快啲出文啦！

出了出了〜sorry偷懶咗日

10.[繼續人一世物一世系列]米芝連推薦既OMAKASE，成餐飯我都食緊堆好撚好食又唔太確定係乜既野

雖然一個人食飯我都慣，不過講真既，食野始終都係有人一齊食開心啲，尤其食貴野，所以依間野我都係襯有人過嚟陪我嗰時先去食。
依間日本餐廳叫游壽司(麗水店)，晚市淨係做OMAKASE姐係廚師發辦，由廚師為客人挑選當日最新鮮既食材，姐係佢比咩我就食咩啦。有位香港朋友極力吹奏，加上隔離嗰個話想食就去試下囉
講多兩講我就心郁打去訂枱(一定要訂枱！分五點半同七點半兩個時段)

我地訂咗七點半，餐廳喺東門站行七分鐘左右就到，門口有個寫住游字既燈籠，早咗少少到喺門口望，係望唔到入去既，好似好高級咁，妹妹仔我未食過OMAKASE，好撚驚食窮隔離嗰個，始終冇價錢真係唔知食咗幾多錢

夠鐘就入去啦，同店員講返訂咗枱就會帶你埋位，裝潢都好高級日本餐廳咁，一坐底師傅就問我地有冇咩唔食，我心諗我連你有咩食我都唔知呀

好快佢都隊咗舊蘿蔔定黃瓜比我做前菜，冇乜特別，我嗰下仲諗依個價位既餐廳唔會都係普通野呀？下一樣野佢就比鮑魚我了，我諗係清蒸既，有啲海水既鹹味但鮑魚本身係鮮甜，都幾好食，然後又比咗啲唔知乜刺身

之後又隊咗舊手卷咁既野比我，入面係啲蘋果絲同一啲脆既野，加埋塊紫菜，三樣野一齊食到shot shot聲，事後問返先知係炸牛蒡

之後就開始食壽司，有啲唔知係乜但每一舊都超級好食

特別想吹奏個海膽同炙燒比目魚緣側，舊海膽壽司係我暫時成世食過最好食既，成舊啪入口簡直係天堂唔想吞 隔離嗰個唔鍾意食海膽既都話「啲海膽係甜嫁喎」

比目魚緣側係放入口之後冇撚咗！！！塊魚真係入口溶咗，勁癡線！

（其實我已經唔記得佢咩樣，我估係依張相 ）

為咗證明我冇尻噏加上我都懷疑自己既記憶係咪美化咗舊壽司，於是我google咗:
比目魚靠近鰭邊的肌肉，稱作「緣側」，由於常運動到所以相當發達，此外還富含膠原蛋白與油脂，有時候師傅會燒炙過使油脂融化，甘甜與風味會更加濃郁。

食到最後我都飽，就叫師傅唔洗比野我食了，而隔離嗰個仲食咗舊話好似食緊石斑既秋刀魚壽司，好想試

埋單計埋飲咗兩杯酒就4840台幣，都喺之前介紹嗰位朋友講既價錢範圍內既

食完成餐飯都覺得真係冇嚟錯真係全部都好高質，同埋餐廳氣氛都幾好唔會周身唔自在，師傅都幾好人，嚟到台灣唔想淨係打邊爐同掃夜市都可以去試下呀~

睇到好撚肚餓

原來我好耐之前已經有follow 樓主 facebook page

要追

對於長期作戰既窮撚表示，4840夠食大半個月

如果你去下東區都幾多型男大隻仔㗎!

游壽司我都食過. 係唔錯㗎, 不過lunch食就比較經濟d.

我琴晚半夜都打到個肚響晒

已經砍掉開咗新page了 多謝支持〜

都係嫁其實，我唔計依餐同牛排嗰餐，其實都同你差唔多

我淨係見到有潮童同fuckboy

[/quote]游壽司我都食過. 係唔錯㗎, 不過lunch食就比較經濟d. [/quote]
lunch洗唔洗訂枱呀〜同埋我fd好指定咁推介麗水店，你食邊間？
其寶暪著嗲都ok呀覺得〜

夜晚好貴

lunch可以接受 不過果邊有好多間 可以周圍試下

仲有冇邊間推介呀〜
覺得雖然短期唔會再特登去台北住，但發覺身邊都有啲fd會轉機喺台北轉快閃食個飯

已經like 咗了

都係去食你果間, 午市都要3000個大洋!
暪著嗲聽台妹講都唔錯. 下次都想去試下.
反而宵夜多會同台妹去食下居酒屋多.

午市三千其實都貴，我覺得如果晏就食到好好，我嗰晚就會唔知食乜好 1999
話時話台灣熱炒同香港大排檔最大分別係乜，因為我嗰時成日想食都拖到冇咗件事

羨慕

羨慕我不如羨慕依個post其他留言既巴打~
好多都活得好精彩

台灣熱炒好似無香港咁出色

好鍾意睇旅遊節目

見好似都係炒下海鮮

其實都寫到七七八八了，喺台灣依個月發生既事有好多都好鎖碎唔足以再用一篇長文嚟交代，有機會再同大家分享啦〜
多謝各位既留言，尤其係喺度分享返自己生活既巴打，大家都各有各精彩，比我知道人生仲可以有更加多我未諗過既選擇
我會繼續開下post寫下其他地方既遊記既哈哈，下次再見

熱炒，平靚正，又快，有啲100蚊就有一碟，有啲仲要係你面前炒，同香港比有好大分別！
我個人就幾鍾意食，有啲仲有麥茶喝到飽

好好睇，期待你下個post!
開始返工未？定計劃緊出遊？

邊個負評？
其實有時呻下啫，點解成日都要玩開名玩批鬥，好憎呢d低質支那文化。事實支那最鐘意玩起底批鬥。好幼稚。

btw, 支持樓主。

未呀〜不過有份part time吊緊命既
多謝你一直留言討論